28歲無學歷想part time讀書 應該毅進定係vtc 基礎文憑

想讀返個5科合格叫做完左個心願或者叫做有入場卷去報其他野或者見工咩都好

因為要兼讀埋小朋友，會揀夜晚放工part time讀，
應該揀毅進 定係 vtc 基礎文憑？

爬文見到有巴打無考過dse用年長生去報基礎文憑但唔收所以我係咪應該都冇望？

脷伸做緊工程公司文職
細個掛住玩 拍拖唔讀書，中3離校 之後報夜校 最後尾車考左會考，不過都係得1分

vtc囉 基礎文憑3年夜晚讀
好處易上hd 同top up degree
不過時間就漫長
但係你仲有30幾年做 你諗你啦

讀唔讀都冇分別

中三離校會考得1分有文職做算係咁啦
唔考政府工要5科合格都冇乜用

我都係夜校中學畢業
同你年紀差唔多 本來都想好似你咁諗
但都係覺得呢個年紀 5科合唔合格已經唔係咁重要
除非打算繼續讀上去

我以前都係中3 慢慢讀都讀完大學

基礎文憑考試要用英文

你得唔得呀？？

毅進係中學dse 1既程度

難就唔難

睇過佢網頁資料兼讀要2年
就係覺得人生條路仲好長，覺得自己好冇用
所以想讀

讀其他實用證書好過
或者自學下excel 都好過揼錢落去讀書

係咁嫁啦 學海無涯
人地中學狂溫書果陣唔通又話你知咩

同埋計埋放假 實際係一年

你地有讀書有高薪有一技之長當然可以咁講啦

我淨係知 喱一刻我揀唔讀一定冇分別
讀左唔一定有分別，但叫做努力過唔想入棺材先抱憾

我都唔知自己得唔得，但唔想未做就同自己講唔得先

Found dip好似要五條一？
你呢個case應該要讀毅進
Part time讀要2年
照計唔難讀嘅 正常溫下書應該畢到業

巴打，睇你想做咩，由入vtc呢一刻，代表之後既路一定係向住呢個行業去行
如果乜方向都冇，咁就考慮毅進，但真係唔建議，因為真係冇乜用

想五科合格就魏晉算啦

VTC哂時間

除非你讀書唔叻又想讀上去啦

有時公司想上你個名或者升，就係偏偏因為冇五科合格唔會揀我 雖然我明白讀完之後，再遇上同樣情況人地都未必揀我

咁讀d一技之長 工
唔好讀垃圾科

讀毅進考ACO師喇

做緊咩工種？

再讀hd既就vtc

唔係就毅進

我以為毅進 比錢就讀得

試個學期先囉 可以退學
但真係要努力
玩定d學英文手機game先

如果你真係有決心改變就去 其實成條路都唔係好難行 讀完vtc 揀科專科hd 來讀 有需要就讀多個top up
老實講難就唔難 你有交學費正正常常唔hea實畢到業 辛苦個位係半工讀
加油

下你公司唔洗面試嫁咩
面試咪又係要全英

你問我中意咩真係答你唔到 做左5年工程公司文職，叫做唔抗拒喱行咁囉

所謂既文職係咪即係admin?

叫做死好彩 5年前有人介紹入行做唔係咩大公司，打下判頭，真係唔洗見工

咁不如你向工程呢方面讀？

講緊升職呀

可以用年長生報IVE higher diploma
咁會快好多畢業就會high dip grad
而且可以讀一d同自己工作有關嘅課程
將來係同行業升職都有幫助
或者想轉工的話就讀一d工程/IT/Business嘅course

係垃圾桶site clerk

呃鬼乜
佢用得呢個做藉口即係唔想升你囉

咁其實讀完都唔會有咩升職空間
有手有腳都識做既admin工作
不過進修下點都係好既

放低書包咁多年，加上我個底都唔係好
一黎未學行先學走就報HD讀，驚會好吃力
入學試都未必pass到

唔係既 vba果d可以玩到好深
不過普通人都唔會識
人地禁個掣等於普通文員係咁搵

d筆記都全英嫁

真是但一個人可以取代到

但叫做接觸過下維修工作面果浸既野，所以想揀 vtc個 工程基礎文憑 或者 毅進既建築工程

但vtc基礎文憑冇考dse 好似唔收

想搵食讀搵食科 想乞食......

為讀而讀無撚用嫁，諗消楚發展方向先讀啦。 你28歲啦

年長生收

同埋基礎文憑之下仲有青年學院

我果陣20-50歲同學都有
有d已經有學位都再讀啦
有d人為興趣好癲嫁

你都識講本身有學位...樓主無..

毅進part time 4科4科咁讀就好快嘅，1年讀完
不過唔係個個都頂到，返工同時返學都好辛苦

不如認命好嗎?

咁20歲果d同學都冇學位啦

睇有冇心者

Ive 英文notes但係中文教學
同埋ive有心讀考試之前做下pp一定過得到
佢d語文科就要自己努力啦
英文course都好鬼易教你subject+verb+object = sentence
有d 40/50歲嘅老野都讀得掂啦
入學試=有錢就入得
pt course 當你科科都唔使retake 3年先8萬到
當比個機會自己
同埋你過左第一個sem發現好辛苦先quit/drop少d科等自己1個sem讀1-2科慢慢科反正可以讀足7年先畢業

一定係偽進啦唔洗諗

樓主個底咁撚差,讀其他PASS撚到咩
偽進有手有腳就合格,你都係為5科合格,唔洗諗啦
唔好聽其他人尻UP

40/50歲果d人地可能以前會考都ok呢係老左d者

英文真係冇得教 靠平時

好似oral咁 當放水放到比埋題目你

唔識既話都係討論唔到

有時唔係讀書嘅材料，就唔好強求，同埋唔好嘥錢係VTC，寧願你儲錢搵地方移民再讀好過

識人40幾中3就無讀都grad到
工程科oral有得考之前準備好入去背番出嚟
點會過唔到
睇你有無心姐

小弟做教育，閒時一直有義教
如果巴打真係有心，可以幫你補返個中文/英文底

有意留tg俾我啦
如果人多，可以開個小班教

但樓主可能讀唔嚟

Fd 唔會唔收
睇你肯唔肯俾錢咁解

下屆報CA, 讀埋個數學 可雙拼考埋ACO
邊個無嘜所謂, 如果唔只需要會考5科包數 同等資歷, 毅進仔都ok
你考慮下 年期, 價錢, 地點, 上堂時間, 邊個自己兼顧得好啲
如果你想讀埋上去HD, Top-up degree, VTC啦

第一人地未必想移民
第二ive都過唔到要去到英文國家佢又點會讀得到
第三人地都係想還自己個心願
28歲人生係啱啱開始
當你讀完書30頭仲有30年錢賺
計讀完加1000蚊人工1年都多12000
同埋讀完書可以又識多左d同行嘅人有d新發展/機會呢
可能有同學介紹可以轉工/合作做判頭都唔定

有心讀一定得
上嚟問下人問下同學

唔係串 講緊28歲重新讀書大有人在
但問題個重點係你有仔女 你讀書加做野
一定好撚難捱 如果你諗住讀書搵多啲錢養家
建議你考返個車牌搵食 或者做技工好過
如果你純粹想讀完個書好好睇睇既 等你個仔
有返啲自理能力先再讀都未遲

樓主都幾神下
宜家唔讀HD 都唔會有似樣文職做同埋唔會有似樣人工

中學畢業唔做保安侍應好多被迫整冷氣整電
你無HD 做文職養得起自己唔係咁易
仲話拍拖 小朋友咁搞笑?

中學畢業有文職養得起自己我係你我都唔讀asso hd啦
搞笑!!!

搵食科只有工程

想乞食就乞食科
仲要讀完搵唔到工先乞食

Vtc轉駁門手藝
機電之類
35到應該有a牌

中3冇讀唔代表英文屎
大把人dse讀左6年都拎1啦

讀咩九呀 無撚用

仲讀咩 做地盤考返個中工仲好啦

樓主你個背景同我差唔多,我就幾年前直接報左HD再上TOP-UP,宜加岩岩讀完哂,我會考得幾分,直接報HD叫左我去IN先決定收唔收,正正常常用2句英文自我介紹下,寫到幾隻英文字就收左,不過比起其他會考5科合格既同學要讀多3科(即係比佢賺多你3科錢),所以你照試報HD啦,呢D好多都係商業成份重,你肯比錢佢肯收,有心唔怕遲,加油

唔好理個大陸仔講野啦
個個post都講埋d on9野

首先好多謝你咁用心大字加粗體咁強調覆我，要澄清一下我冇話要拍拖wo 係咪誤以為左d咩
其次係 雖然我人工真係不如連登仔個個入職30k, 只係叫做基層人工，但我靠自己雙手返工賺錢養我對仔我問心無愧

不如直接讀公開大學啦
反正有錢就得

中學畢業咁易有萬幾蚊無人做侍應同保安啦
文職隨時只得齊頭一萬甚至無一萬
樓主幾神下我係你都唔讀HD咁辛苦

冇乜分別
兩樣都係全職讀就一年
兼讀就兩年
毅進報就有得讀
Fd好似都要少少分 但你過咗22歲 用年長生報
所以冇分別
都係睇價錢 科目 地點遠近而揀

樓豬加油

我老過樓主,一樣情況
留名學野

讀完可以點？

多謝你嘅資料

其實不如你自修考DSE啦
去下私補搵人從頭教你
你都係想要五科合格張cert姐
見你又要返工 又要湊仔
邊得黎咁多時間讀三年

搭單問，34歲想讀part time HD，讀電腦，應該揀邊間好

你份文職搵得多唔多
唔多既話又真係想未來career path行得好既
我建議quit左份工讀ive hd 兩年full time
fulltime讀 中間都有好多時間可以炒散搵下錢
同埋計落都係當返年半full time
拎住個hd出去搵工 做兩三年野 人工都上到2字

想做政府工咪毅進
想繼續讀上去咪FD

毅進收生期間有簡介會，可以去聽下
主要講認受性、出路
有咩想知可以即場提問
我見最多人都係問「驚英文追唔上」，通常都係答完等於冇答
不過唔少導師都會考試前放水嘅

同樓主一樣 不過上年捱到hd畢業
但之後搵到份半職既工做左半年
發覺捱唔到落去而家仲搵緊工

讀完毅進考差佬
最好選擇

同路人除咗ive 其他hd收唔收

你既然無HD學歷都萬尾
咁唔好讀啦
HD係俾中學文職萬頭嘅人讀完萬尾生活到
你好神啦中學文職萬尾

有冇人可以幫手

補充：舊制中七畢業，會考八科合格包括中英文

樓主男定女
女既等老公養好過啦

有冇車牌
揸Van搵車，真心係最實際
多勞多得，又唔洗曬時間讀書

vtc上hd, ou

咁你去讀囉
你都有呢個心態囉

樓主加油

我三年前考IVE HD入學試 最後碌左入去讀

建議樓主 可以用途徑入HD就試下 硬食三年FD 好慘

樓主我同你同年加油

欣賞樓主
你住邊區，夾到既話可以間唔中幫你免費補下習，數理方面幫到手

TY SE

其實你幾多字頭，你平時講野同你睇開d野都似係大過大部分連登仔

年長生唔係大鳩曬
要考入學試+面試+相關工作經驗
唔係阿豬阿狗都收
無能力讀收左你都係害鳩你

咁就做啦，唔好半途而廢

4x囉 連登咩年齡既人都有嫁啦
假膠完咪返番現實世界做家務買餸
有時唔明d後生起連登嘈咩
可以嘈成日浪費人生

睇完你個po想更正返vtc pt fd係讀2年
pt hd就3年
加上pt fd係得工程一科揀
講下2者有咩分別
ive fd係全英
如果班無外藉人士聽唔明中文就會用中文講
學費黎講應該就ive平d
同埋2邊點都要讀延伸數學
如果唔係數學唔當你有2

晒氣

我都唔明做咩咁多人要打沉樓主嘅自信心
想讀書想進修絕對係好事，不論對任何人都好
不過我本人建議你搵咗個目標方向先
如果唔係冇目的咁做好快會放棄

嘈交不如聽蕭生學野

連登個個30分囉 讀書都比人屌

打機反而好多人討論咩芒亨

on9
你不如你講下讀完有乜撚野用

如果你係小妹就有興趣

其實讀真係未必會好
未必有用
但唔試一定唔會變好

試黎把撚
樓主咁既讀書料
你地班人仲叫佢晒錢晒時間讀上去
勁撚不負責任

冇所謂㗎 講下由佢 唔會少忽肉，有蠢人都有叻人，叻人覺得我地去讀喱d 無謂多餘係正常不過

同埋開post 都有幾個 同我有相同諗法想巴打都想再讀，當俾大家一齊參考 傾下利弊都好呀

比我屌, 我幫你補到dse 4科有2再報i大

我有心理準備要拎2-3時間去完成
無論毅進定vtc 都應該會揀返工程讀

唔知道應唔應該 學樓上建議 去試報HD先

叫聲你大佬
話自己有細路
唔驚俾班連登仔屌窮撚生仔
佩服
呢度我頂住

仲要生兩個
佩服

認真工程想做邊範
你公司出唔出到工程嘅工作証明
另外最緊要係英文同數學另程度

如果你abc 都唔識最好就毅進讀上去 驚你直接讀diploma 畢唔到業

你有無做過工程呢行
如果無既話一定唔收
年長生唔係大鳩曬
要考入學試+面試+相關工作經驗
唔係阿豬阿狗都收
無能力讀收左你都係害鳩你
不過如果你肯定讀工程既話建議讀返ive好d

咁又唔會abc都唔識嘅

識人會考0分 近呢幾年 唔知讀咩嘢 而家喺地盤做做安全主任 月入30,000

我之前出咗嚟全職讀一年職專文憑

讀書你打算讀到咩程度
DSE 五科及格 HD 定係degree？

你要既唔係讀書 係方向

唔好因為難諗就逃避現實走去讀d尻野

諗好自己想做邊行，先知道你有冇需要讀

支持進修

考慮鯨大？

我大你一歲都係想讀返書，共勉之💪🏼

如果英文ok 可以報啲咩 ymca ywca 果啲唔洗五科合格
想當年我就讀完 畢唔到業 再讀返毅進

我其實都係咁廢
之前又係中五畢業英文攞U
之後夜晚讀IVE FD
30歲考到ACO
而家叫做基層人工但叫養得掂自己
當然唔係一定得，老實講幸運成數佔左好大，加油

情況同樓主差唔多,本身做緊維修公司
不過我揀電工課程讀,加油

難就一定唔會難，最緊要有恆心
巴打又要返工又要湊仔頂唔頂得順呀

28歲讀乜鳩 安安分分做個基層咪算
想搵得多錢去地盤做 唔洗讀好多書

唔好浪費時間

依家幾錢人工？

廢事你揀錯野又浪費幾年

加油

認真答樓主先
如果想/有諗過升hd
一定係vtc基礎文憑再升上去

如果係純粹讀完搵ngo/政府工嘅就毅進
毅進先係真正中英數合格(政府工)
所以會貴啲但合格都會回小小水俾你
而基礎文憑你當中英文合格到
(所以無人會考基礎文憑去做狗)
亦係毅進會貴啲嘅原因

hd補充小小心理預備你：
HD教學用中文，功課都主要用英文做
full time預九成都係dse 18 22歲去讀
而part time確實年齡層又真係大啲
同埋讀part time都預同學仔有返工
所以睇你自己同唔同年齡層相處如何

btw 樓主加油
咪撚理啲得個屌字嘅留言
真係得個網上兇鳩恨 屌又屌得無point
自己突發想讀就代表你真係需要
書從來都唔驚讀多咗 加油

我有個大膽想法
樓主直接報下年DSE，考5科合格直接報HD
慳返2年FD學費同時間，28歲人拎5科合格應該唔難

無錯

我都係例子

TA仔

連登不嬲係loser同埋小朋友集中地，想搵大人要去某幾個特定台

樓主唔好理其他D人亂講，人生流流長，如果真係安排到時間讀下書，可以開下眼界，知識係自己既無人搶得走你，你最大困難就係有兩個小朋友同埋返緊正職既情況下點樣可以有系統咁讀到書，所以要人指點架，但假如做到平均每日一個鐘有方法咁讀下書，呢幾年5科合格應該係可以的，HD就再算

利申: 之前一直都有教開人，但有左正職就開始唔做，突然醒起依家其實可以zoom教，不過脫節左喇，唔係好識點樣教zoom可以睇住你寫逐行既解題報驟

唔好以為讀完書會有咩大改變

我冇學歷時搵9k
之後n展fd讀到degree 拎埋b牌
搵緊40k

有心就去讀啦,唔好怕人地點諗,人生係自己,想去讀就讀啦,冇人阻到你
而且將來都係IT世界,唔驚無間學習coding同logic 地獄就試下

鯨大mature student?

點會冇分別？讀完中學得幾分之後乜都唔讀，同後期有進修已經個感覺差好遠，同埋有啲工作就真係好死板要你有五科合格。
再加上令到一個人有自信心啲都已經係一個差別啦。

我以為你叫佢讀中史

會考五科合格有無得直接讀大學？無咁多青春了

有，菲律賓應該會收

樓主, 學鏗哥
建去讀found dip(Engineering), 上high dip
好處係易搵intern, (好似包埋)
有機會駁返上大學

樓上咁多負評
樓主加油呀28歲唔算遲架

其實樓主你讀既目的係為左增加收入？

其實文員好多都係睇經驗多過學歷

當然係d細公司文員 例如做跟單呢d

做得耐都會加下人工既

讀書係好事黎 想讀就去讀

照顧到仔女就ok 最緊要唔好搞到自己後悔

你態度好好呀，好支持你讀
你有心讀番人地睇cv都會睇到

姨姨加油，我家姐同你背景一鳩樣呢個情況肯作出改變只會有好既改變

讀黎做咩。用股神好過

中英拎2都有難度

你想讀返書 但你好似連想讀咩科都冇講

HD 根本係揾錢用
人地中學畢業但唔想做侍應唔想做一份唔係齊頭一萬嘅文職先去讀
樓主搞錯咗以為HD係degree master以為真係求學問
中學畢業文職有一萬尾就唔洗讀HD讀得咁辛苦啦

樓主真係毅進嘅智力都無

趁後生過英國讀順便移民。

5科合格上名，肯定係專業人士

兩條路
1. Vtc基礎文憑之後上hd，但我驚基礎文憑都唔收你，而且你嘅同學會係中學剛畢業

2. 是但讀個Vtc嘅qf level3 嘅工程課程，再上hd 或者 pro dip, 呢個要求起始學歷要求唔高，而且你嘅同學會係相似你嘅人

你要知道工程工作中下層（非eng）睇能力多，學歷合乎最低要求就得，Vtc 或者野雞出身都唔大問題，只要能力ok係唔會搵唔野做

以下係啲課程資料，有咩唔明再問

毅進啲嘢你唔洗諗到太複雜
仲係教緊中小學啲方程式
毅進只係俾你熟習下讀書個感覺，實際上起碼去到hd先真係學緊嘢

毅進啦 最易
再 vtc hd

點解唔直接入ou?

政 府 今 日 （ 八 月 十 四 日 ） 宣 布 ， 由 二 ○ ○ 九 年 八 月 十 七 日 起 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 ， 會 視 持 有 本 地 認 可 高 級 文 憑 及 副 學 士 資 歷 的 人 士 為 達 到 香 港 中 學 會 考 英 國 語 文 科 第 三 等 級 及 中 國 語 文 科 第 二 等 級 的 成 績 。 此 外 ， 職 業 訓 練 局 頒 發 的 基 礎 文 憑 將 會 在 公 務 員 聘 任 上 被 視 為 等 同 香 港 中 學 會 考 五 科 第 二 等 級 ╱ E級 的 成 績 ， 包 括 英 國 語 文 及 中 國 語 文 科 目

直接讀得啦

Ou易入難出，樓主3思呀
到時唔上唔落仲衰
寧願FD/HD

我覺得仲有一個問題係你要小心選擇的，就係你向邊個方向發展
例如都有師兄話工程或會計或法規，個mind set同skill set要求都好唔同
揀好左就慢慢有系統咁實行啦
例如金融界都有人考牌(e.g.CFA/FRM) 以CFA為例有3個level每個level花超過200小時去準備，都有人默默努力咁為自己努力緊，如果你係持之以恆，每年都有幾百個鐘既努力，你既人生點都有改變的

Vtc pt 一定係報N展，N展pt hd 有6成資助,埋單都係3皮鬆啲，跟手讀埋top up degree,宜家有埋可持續拎，又慳皮幾兩皮
最好用年長生直入hd,不過宜家要有相關經驗同入學試可能唔容易應付，但順利就4年半拎埋degree

你要諗清楚你係想完左個心願，定係要入場卷，完左個心願就去讀啦。如果想要入場卷起碼要大學畢業先叫有用，hd個資格同你工作幾年分別唔大

港專YJ其實都係5個2，樓主揀d自己有興趣讀嘅會開心好多
好多人讀個科，讀完都係做其他職業
不如讀得開心啲

個人偏好建築

毅進

真係唔好覺得讀完書會有咩立刻嘅改變
我大把工友係大學畢業,做緊地盤泥水

就憑你呢句
就梗係揀vtc 駁上degree都易啲

毅進，然後考紀律部隊。

上連登問有用咩，個個都答你唔係三大就跳樓投胎做人

心態方面：
你想建立自己既事業定純粹想搵多幾個錢? (事業心同野心有幾大?)

職位性質方面：
鍾意管理一個團隊？鍾意落手落腳做？鍾意sell野？鍾意做生意？鍾意做文職？

行業方面：
鍾意對人，同人溝通？定護士社工果類照顧人？
鍾意對法規條文果D？
介唔介意親身去地盤？

好多問題可以幫助你知道自己想做乜，或者掉返轉排除邊D唔想做，咁可以幫你收窄個範圍

AL?

FD都可以另外比錢讀數學升學單元架，一樣當5條2有數學合格

28歲無學歷有小朋友做工程文職

你玩撚完嫁啦讀咩撚野書

半途出家做工程，女人，有小朋友，28歲，如果本身唔係學歷高就唔好工程啦，讀測量個d仲好啦

英數初中可以諗讀毅進，FD你都唔會搞得掂

N展HD難架
年中都唔知幾多人Quit
更何況樓主英數都唔太好
一黎就上N展HD應該搞唔掂

入相做report做filing

有啲公司仔真係連搵個用電腦打中文字做report嘅人都冇

讀偽進 紀律部隊 考狗

搭單問句夜校工程hd 係咪做緊嗰行先入到？

讀工程

毅進考到？ 2021 啦ching

符合入學條件就唔洗

考到 毅進要有延伸數學

ACO最難唔係學歷， 係skill test死得人多， 大把大學grad / taught master grad死係個part

其實平時打開機，識打中文
有時用下Word Excel都夠Pass
咪撚信連登啲懶人包
懶人包難過實際考既好多
又咩sumif countif又盛
真係考只係普通Sum average

不如直接考dse好過讀垃圾毅進

五毛垃圾

真，起碼要知自己個底去到邊

按比例請黎做樣
但入到都唔好諗有得升

低學歷頂薪3皮，風流工想點

我情況同樓進差唔多，但連會考都無考到，同埋本身返緊夜，會唔會有日頭讀? 日日全日制個話自問無咁嘅精神捱到

蕭老師好嘢

去讀CIC讀返工程駁學徒上去做返個科文QS ENG都好丫,你仲有好多時間,放心

吊 pt 讀姐
一路賺住錢有閪所謂

我都同你差唔多 不過3年前就決定重返校園全職讀書 因為年紀都有返咁上下...我當時係報左個毅進讀一年再駁上HD 黎緊升U了...已有HKU同UST OFFER...
當時決定讀書都係為左移民 又唔想成世係香港做SMALL POTATO 所以揀左工程
我當時都係讀到CE冇AL CE得1分 第2年3分
不過我HD下定決心讀 CGPA有3.8X out of 4

加油 睇你自己將來想行咩路 最簡單快既但又要兼顧工作家庭既 咁咪讀個PART TIME毅進再入正苦算